DSE中文5次5** 分享讀書心得

另外有個Post開錯左係學術台 過黎呢邊開返岩

由12年開始考DSE 唔計未放榜果年考左5次5**
已經讀完中文系+Master
以前都有係兩登出過下技巧POST同答案參考
對中文考試有返咁上下研究
又就黎放榜好多人可能對中文好多困惑
得閒分析返自己對呢科既看法
巴絲打有問題都可以問

我覺得考試第一樣野要知係d分點樣計

例如範文話就話佔30%
但其實PART A範文可以拎到八九成乃至滿分
(睇返Sample paper黎講)
而PART B無得溫果啲拎7成已經好穩5**
(其實嚴格黎講往年都係66%左右..)
所以範文係重要d 大約會佔你Reading 最後總分4成幾5成左右
(以你有溫書黎計)

講多少少 同一個理論
所以往年其實都係文言文佔得重d
有d人以為白話文長d 分又多d要比多d力
但其實白話文拎到一半已經好勁
文言文就可以拎到7/8成

我自己睇返拎5**果d人既卷
好多其實文言文高分過白話文
所以心機應該要放文言文多d
依家有範文就更加唔洗多講

下一步當然係點溫

任何野都分兩部分
1)浸好根基
2)考試技巧

前者無得講 中文係浸出黎要多看多寫
後者就可以勉強透過考評局常考既野去攻
而事實上兩者重要性應該係7/3
從來唔覺得有咩「神技」可言
因為就算有skills 實際上前提都係要你睇得明篇文先得
大部分巴絲打都會想聽(2)果part多d
所以或者我講左所謂既技巧先

2.1 參考報告
呢part主要針對往年每年十分既「譯字」
果5隻字 其實來來去去都係一啲常見既字詞
所以翻抄率都幾高
例如「之」字都考左四五次
呢度第一步可能係將過往歷屆考過既字全部抄低啦
但係咁樣其實我講完同無講無分別

下一步就係去「思考下出呢d字既原因」
嘗試諗下考評局點解係都鍾意出呢d字?
例如岩岩講過既「之」字其中一個作用係「人稱代詞」
即係"他"咁
然後你會發現其實14年都出過另一隻人稱代詞「爾」(=你)
咁會唔會可以理解成考評局想考生「準確理解人稱代詞」呢?
如是者我去將文言文大部分既人稱代詞都抄低記哂
咁其實佢無論出舊既代詞(翻炒)定係出新既(話唔埋下次考你「彼」?)
我都會識做..
(其實好多補習天王所謂貼題 咪就係咁樣整個表黎貼.. 根本唔難)

所以同樣地 其實好多概念你都知佢考硬
只不過考果隻字就唔同咗
2015年考「母"服"破衣」既服字
運用咗詞類活用 服字做左verb
咁由衣服變左穿著 咪又係差唔多
咁呢d就無得話"貼題" 因為可以考到呢個概念既字詞成萬九幾個
但係如果你養得成一個習慣
"做條題目前判定左詞性先"
咁其實已經穩陣好多 因為年年都考..

同類型既例子仲有幾個 唔逐個逐個比..
咁樣講分享既話打十年都未打完
但如果巴絲打夠醒目 做到舉一反三
其實就會識得點樣去「溫書」同「鋤skills」一勞永逸

岩岩有人問到說話點溫

不外乎睇下Past Paper諗point
所謂咩爆point法其實間間補習社都一q樣
求奇執份note都有 呢d反而係次要
更重要既係唔好將睇返黎既野當係金科玉律
而要培養到一套自己習慣既講野同回應方法

例如除左共識題外 我會習慣性
1)先"歸納"人地既論點 再 加兩句"建議"或者"評論"
2)比自己既point 一般黎講會出簡單例子(15秒內)去扣題
3)比較唔同選項(近年較多3揀1/2揀1) 用同一比較點去比較

講出黎容易 老老實實周圍都係咁教
但與其你再去不停"溫notes" "學技巧" 其實學既永遠都係個老師既野
而無法轉化成自己既學養
真正要做到既係"practice makes perfect"

例如第1點 單係 "歸納論點"已經唔容易
你要做到既係用三言兩語概括到對方成分鐘既廢up(無錯 出面去考試d人都是1999的)

我句句式就係"嗯 咁剛才A同學就從「XX」方向探討 我都認同佢係「YY」角度上既作用既 而且仲可以「ZZ」添 確係相當好既優勢 而我就再想從「KK」方面分享下我既睇法喎"

咁呢D要背唔難 但係要去到你真係條條題目都有能力反射 仲要概括得好 其實就唔容易
XX YY ZZ KK 呢D應用點 都要長期經驗(所謂"語感")去反射
呢D野 並唔係"溫書" "上連登睇教學"可以做到 而係要確確實實地從實戰訓練出黎
我教書其實SKILLS 一堂就教晒 但係要令學生可以實戰用得返出黎
就需要大量既說話練習了

點睇達哥中文系但係唔識中文

黎緊會講下作文既語感問題 組織下先晏d再寫

鳥巴頭粉留名

達哥有文學底架 係d兄弟笑佢姐

讀書唔成咪走後門囉
咪撚曬時間温dse咁傻

咁你又唔走
走後門medic都入到wor

鵠巴
想問下除咗cu hku
其他u中文點揀

又一年

其實除左HKU同CU既中文
淨低既都係BU LINGU CITY

但要留意返你揀果科未必一定入到中文系
例如你入BU只可以入文院而唔可直入中文系
但你YR1仲要IN先可以入到中文系
但個Interview就未必好透明 有人3.x都未必入到
(要睇埋yr1 take過咩course)
所以如果唔肯定自己有能力爆埋yr1就唔好揀bu啦
不過單計水平來講bu都可以算係cu hku之後既

cityu 就係CAH department(中文及歷史系)
已經唔再係純中文系 咁可能會讀多左野
內容還好啦 比較好係個名會好小小(事實其實人人笑cityu 但其實都唔差既)

lingu純粹係d人唔鍾意間u姐
不過lingu中文系向來都幾好
但聽講比較出名既教授走既走死既死
好似都已經下坡緊

個人睇法就 cu>hku>bu(入到既話)>lingu(唔介意名既話)>city啦

三洋呀蛆近況還好嗎

當年就是唔知後門咁易走
好後悔當年努力讀書

唔該曬你 聽你咁講清晰咗好多
如果bu係要再in而且難入真係要再考慮下
最好夠分入到cu hku

等啲考生下年用

唉，今年做地鐵站嗰題全組中伏 paper3一開頭又寫得唔好，仲諗喺中文拿高分啲

祝你好運

屌 由dse睇你到而家中文系都讀完

時間真係好撚快

而家巴打搞緊補習定咩

好似都真係成日見到你
依家有做下私補 不過都係Hea住過生活多

巴打中文master grad,已經5次**
我數master grad,數仲係0次**
我真是件辣殺
利申考左好能多次...每次都1粒
睇黎注定失敗

lm

可唔可以問d唔關dse/讀書既事

我想改進下說話能力
唔係純粹流暢果隻
係想言之有道
有邏輯之餘又有條理果種感覺
可以點做

巴打有冇試過邊一年straight 5**到？

小妹bachelor未grad考4次數1粒星都冇
希望在明年 共勉之

畢業多年，依然記得鵠巴打嘅貢獻

祝巴打18中文5**

鵠巴打

有2次
其他多數炒說話
我懷疑d marker一見你個樣大小小就起晒鋼
幾次都係一入到去佢就皺晒眉頭
買返餅帶聽返2次都唔覺得自己有咩問題(send埋比中學老師都係話冇問題)
但有2次都只係拎到4

巴打姓李 ？

peter好波
in peter we trust

考說話嗰陣
其他考生不斷輪流指定其餘考生回應
淨喺唔畀我回應，我完全無位入
考完走出去課室，見到佢地4個有講有笑咁

點名發言係會扣分架 所以佢都唔會好過
不過你其實都要主動D搶

咁最後講到幾多次野

原來會扣分，而家條氣順返曬
感激感激

首輪1次，跟住我第一個講
總共2次

點睇油麻地間三洋美食

咁你似賴野 仲要第一個講 回應一定唔係幾多

感謝支持

我想補鵠哥

中四補得嗎？

巴打而家正職係教日校？

今日得閒D 可以出Post講下「語感」既問題
中文成日比人話靠「浸」 其實係咩意思
成日話多看多寫 睇多D書 又係點樣呢?
要解釋呢樣野 我諗你首先要明白「點解你學得唔好」

我認為 所謂既「語感」係同學對遣詞用字既「整體處境意識」
一篇文章入面一句句子會係佳句 但並唔代表果句句子去到邊篇文都係佳句
好多同學補習(呢個亦都係好多補習社既弊端)
會派一大堆所謂"金句錄" "神級句式"
佢並無教錯 但要知道既係句式既限制

例如舉個例 好多補習社都有教既"對比句式"
「沒有XX,沒有XX,反而是XX。」

例如如果我話我做錯事比老豆發現 然後我誠實咁同老豆道歉
我會出呢句
「豈料 父親臉上卻沒有憤怒的眼神,也沒有失望的目光,取而代之的反而是一個溫暖的微笑,他拍拍我的肩,說道....(後略)」

咁呢句一定係高分句 因為佢強調既父親唔單止無嬲 反而欣賞我既誠實
但要注意既係 呢句句式既用法 前設係"本身你以為父親會嬲 但係無"
存在呢一個"落差感" 先會導致呢句句式既出現

但係好多人唔明 淨係係補習NOTES入面見到 就狂用
當處境入面唔存在呢個"落差感"既時候 呢D句式就會好礙眼

例如如果我寫我同個FD久別重逢
咁我無啦啦話
「一心面上並沒有失望的眼神,悲傷的目光,反而是一個興奮的笑容,衝過來道:「好久不見了!」」
一定係怪到痴線 因為一心本身根本就唔應該失望同悲傷
咁你夾硬去用呢句 就梗係肥啦

上面既例子可能比較極端 但亦因為咁我相信大部分巴絲打都睇得明
但係類近既例子仲有好多 而某D並唔係咁易GET到
但係中文科既老師就一定會睇得出 仲會打個交叉
(題外話:所以人地話 中文老師係睇得出邊個係補習 邊個係天生語感叻 呢個係真)

然後我會再講返點解人地話中文係靠浸
大部分人係靠睇書浸個語感返黎
我都唔例外 細個大約2年班開始睇衛斯理小說 3年班睇第一本金庸(好似係倚天屠龍記)
大約5年班已經睇晒所有金庸同埋九成既倪匡小說
後來中學再睇多左現當代文學
我自己就基本上從來無補過中文都考得唔錯 主要就係因為浸

但係所謂睇書既實際用途 就係你會自自然然咁掌握到D遣詞用字
例如你睇金庸入面 每一個情節用既字 其實背後都會有個處境
郭靖因為楊過係故人之子但係又頑劣不已 先會有果種愛之深 責之切
阿紫係因為內心愛戀住蕭峰 行為先會咁狡黠得黎又咁少女
寫出黎好"行" 但係事實上係睇得多左 你會"習慣"到咩情況會用咩句子同詞語
呢樣野係你補幾多個天王 比幾多千蚊都學唔返黎既野

而且齋睇作文 精華範文筆記 亦都好難FOCUS係呢D位
(多數你只會注意D寫作技巧,修辭)
變相呢一Part就好睇你浸成點

諗住再考一次中文 但又懶得溫範文
知唔知淨係考分卷得唔得

而點樣去改善呢?

當然講經d就係睇多d書啦

但你無心去讀既話其實睇都係晒氣

我幫學生會做既反而係真真正正既造句

有時我覺得補習唔一定要筆記厚 而係實用

有d ex做完就做完 唔需要再狂溫

我非常建議一個好實用但睇落好低能既功課：造句

類似係我比句句子你 中間空左幾隻字，甚至一行

你用自己既語感去填返

例如：「可是，面前出現的，竟然是一心！霎時間我________(不解)」

中間我空左一格 其實你要填返自己既句子落去

關鍵係無標準答案 只要你合理就得

例如我隨便寫既話 可能會答

我的腦海間充斥著無數問號：為甚麼一心會在這裡？他不是要上學嗎？難道。。。

咁唔一定要係呢個（根本中文作文就唔會有標準答案）

只不過呢個填落去ｏｋ 咁咪岩囉

一條 兩條 十條 二十條 老師出功課比你

當你每日都寫 慢慢你就可以習慣到語感

呢個亦都係我覺得比較實用快速既浸底方法

不過當然你要搵到足夠數量既題目啦

（題外話 香港教育制度係好難教到呢d語文科 因為大家都追標準答案 好似得個老師寫既句子先係岩咁 其實巴絲打好需要打破自己既框框 要明白到難既並唔係句句子要"靚" 而係要"合處境" 用字靚 反而係其次... 但係你又未必知自己岩唔岩 所以呢.. 講就easy.. 做就...）

梗係唔得

無正職呀 freelance咁

暫時淨係補中五六
因為通常d人都係臨死先識驚

唔知大家get唔get個語感係d咩
今日打住咁多先 如果聽日得閒再搵d以前學生既作品摘錄小小出黎再講下語感

咁惟有直接報成科 然後abs咗個paper 1
其實岸已上 純粹好奇考多次會攞咩Grade

你可以照做part b 比錢買返卷咪知
不過加埋千幾二千蚊 抵唔抵就見仁見智...

升中五ok? 有暑期班?

留名

in 鵠哥 we trust

追你post追到畢業，由12 年自己考，到中文系畢業，感慨良多

巴打名鵠，理應有鴻鵠之志，係咪會讀上去? 在下都想讀碩士

14 dse 就係對巴打既答案

讀完啦 你加油

唔讀埋搏士？
巴打有父幹唔憂做？

巴打唔讀博做研究 ? 小弟學藝未精，唔係研究式碩士

公屋仔 要養家了

黎緊都想考DSE 不過唔係考中文
想問點motivate自己？想問下巴打想考既原因又係乜？

高登開始留意巴打
你讀cu ma? 做咩唔教書/補習

我唔認為浸大中文係港大之後啵

又係咁
我懷疑呢個宿命黎 已經拎左3次LV4
可能D補習天王都係咁先唔敢去考DSE中文

有做下私補囉 不過規模好細 (以免誤墮法網 )

唔同人睇法唔同既 無咩所謂

梁國雄議員
你加盟補習社咪得

鵠巴 644643 想讀中文系點揀

今年有免費試堂
有興趣可以tg我

未必入到cu wor

中學miss話中大中教可以tran去中文 我好懷疑 諗緊a2hku ba定中大中教

大部分讀中文既人讀到後來都會後悔一開始唔直接揀中教(出路原因)
如果覺得自己都會做老師 中教仲好過中文
讀讀下你就明

我唔想做老師都唔想讀教育理論 純粹想經中教tran去中文唔知可唔可行

要gpa高

又要再chur多年 anyway 多謝意見

留名
利申13 dse
好在睇左巴打係舊登教閱讀個post
閱讀5左
本身自己作文屎 得1
但係總分都拉到上4
多謝巴打造褔人群

謝分享！

五年都星星真係好勁

近況還好嗎

多謝你幫我補習 雖然中文最後都係衰左
但比我享受到中文另一個層次

好r
揾左grad job 黎緊準備做狗

時間真係快

君子憂道不憂貧

邊位

讀緊u 西藏旅程睇落幾開心
搵日都試下

出年試下

幫推
巴打每年都幫左好多人 包括我

利申：16學生

幸得彼得哥相助
4->5*

操你媽逼樓主牛B死了

唔知點解終於有星
有生之年希望滿分

幾年前捐錢比地盤佬當學費既學生

依加升final year 了

why not appeal?

係碼頭工友...
我仲記得你地班

去考係摸下d marking姐 最後個分無乜所謂

你唔appeal點知你 speaking 一直以黎既認知係咪有錯

因為起碼有超過十個學生用同一個方法考過5** 仲買返片睇

話說有好多巴打TG問我Appeal
我已經打左一段係咁copy&paste覆人
都係呢度出埋啦

其實考評局appeal就好狗既
並唔會直接計你新既分 而會計平均分

例如:
原本作文卷拎50(M1)+52(M2)
咁你APPEAL啦 新Marker改完就比60(D3)咁樣

佢真正最後比你既分唔會係60 亦都唔係(60+52)/2
反而係(60+50+52) 除3 乘2
換言之你本身果2個低既分仍然會影響緊你新分
有次有個學生試過60+62=LV5
Appeal左第3個分係67(其實67有5**了)
但最後出返比佢既分係(60+62+67)除3x2
結果佢都係lv5 一個grade都升唔到
所以appeal升grade黎講 真係要多好多好多先至有機會
所以呢個亦都係點解咁難appeal到既原因..
祝各巴絲好運

呀 帶定頭盔先 上述只適用於作文同綜合
閱讀應該係直接計新的分
而且亦都唔適用於其他科目(通識果D唔知 唔熟)

推一推

其實你考過一次5** 再考到嘅機會都差唔多 唔代表你拎5次就勁5倍

我成個post都冇話自己勁5倍
考多幾次只係測試下呢科嘅評分準則
例如作文我議論抒情就各作過3次
用嘅Format亦唔完全一樣
只係去feel下點會易d高分
由頭到尾都無炫耀過啲咩
巴打係咪有咩誤會

3352 出3正唔正常

可以tg我

有d唔好彩 但正常

有冇人有野問

維兄都過咗黎連登

好後悔溫中文 仲跌埋grade
拎啲時間溫electives就唔洗搞到咁

好難咁講 都要睇方法啱唔啱

無話要 [談]字黎

點做到

鵠巴又拎5**好癲，題外話，點睇今年1.6個人爭1個學位？

利申 你舊生

代表普遍水平下降緊囉

今年中文5**留名

你問[dse中文科]有冇地方要改進
定係
[我呢一科]有冇地方要改進

Marking scheme好唔統一
以我理解好多Marker把尺唔一樣
對離題嘅定義唔同
分差太遠 所以佢d題目先出到咁直
(其實都相當大一部分係驚marker唔識改)
不過呢個問題都幾難解決
始終主觀科目要客觀評分並不容易

太長唔quote
睇內容係可以 但扣題緊密好講果段行文如何
感覺都係麻麻先會呢個分
可以appeal 但預咗機會不大

鵠巴多謝你！上你堂好開心 好鍾意你個教學檢討，每次都學到嘢

啱啱係舊登爬完文

但考完5次會唔會技巧上有update？
不如再講小小閱讀卷同綜合

多謝比面but Who are you

有時唔識搵同一比較點
可唔可以講多d 例如用dse past paper講

計埋今次6次了
不如你地問啦 咁大範圍點答

same 不如你地問會好d

同埋呢排私補有得試堂
未必一定要補落去 可純聽分享2hrs
有意tg :

same here 多謝彼得哥放榜之後比建議我揀咩讀好
利申:17年舊生

試堂喺網上定喺

真人

讀緊咩

4532 出3 說話抽中愛情婚姻嗰題 早知唔咁偏激 appeal咗 巴打覺得機會大唔大

cityu資源好過bu好多
排名都就快做3大
比我排會cu hku cityu lingu bu

你會建議睇咩or邊個啲書去浸下個語感?
例如大陸高考文 魯迅金庸陶傑嗰啲

ps.升中五 寫文垃圾 平時冇睇書
可以點救 仲有冇得救

個post有講

背 抄 寫

所有appeal機會都不大

18dse retaker

到時再tg睇下點

出3好正常喎，卷二三佔咗7成幾分，你拎2同3

巴打會唔會介意我都講下作文嘅心得
利申13年DSE中文5**，聆聽說話5*其他全5**

如果要重新pickup，再學過，應該要買邊本教科書/補充黎睇？

其實textbook有無用?
當年覺得啟思書d內容同dse題型完全無關

咁我就獻醜啦
利申只屬個人經驗，有錯請細力屌

容許我講幾句廢話先
無論做人又好考試又好，有一樣野好重要嘅係你要知道自己嘅長處同短處係邊
呢樣野係你排JUPAS，考作文甚至考成個公開試之前都要諗定
因為呢樣野會牽涉到你成個行動嘅策略係點

點解我要講呢樣野呢，因為作文由你一打開份卷開始，你就要開始揀定一條嗰一刻最適合你嘅題目去做

基本上大家最常寫嘅應該都係記敍文(或者叫記敍抒情文)
學我一個阿sir話齋，一篇記敍文好少可係100%淨係記一個故事
亦都好少係100%抒情(如果你自問係李專或者夠膽係DSE作文寫鄺體就當我無講過 )
點解會係記敍文呢﹖
因為佢容易合格(只要唔好離題同寫個故事合情合理)
但變相要突圍而出就相當困難
大家可以諗下，記敍文係同你講故事
即係話你要寫得個故事合情合理而同時要描寫得生動
點先可以寫得生動就係要練好鵠巴講嘅語感：句子結構，修辭手法，用字等等，係適當嘅時候用適當嘅句子同用字
可惜一個故事寫得好唔好係都幾主觀嘅一件事

所以小弟個人並唔建議aim 5或以上嘅巴絲寫記敍文，萬一你遇著改你個Marker唔鍾意你個故事或者內含嘅道理你就大鑊
亦因為咁，小弟嘅心得都係關於另一種文體，一種考評局成日插香港學生嘅文體

議論文

1. 寫議論文有咩好處

大家不妨諗下，議論文係一種點樣嘅文體，或者話一個作者點解無端端要寫議論文
我自己個人嘅理解係，議論文就好似係一場書面版嘅辯論，目的係要說服聽眾(即係marker)覺得你有好強嘅說服力而要接受你嘅觀點
亦即係話，議論文嘅高分位並唔集中係用字同修辭夠唔夠靚，而係論點同論據夠唔夠強
咁有咩好﹖
就係你唔需要擔心格式、時序，甚至用字都唔洗話死背爛背(當然有就最好啦)
正如上文所講，最緊要嘅係你可以講到夠強嘅論點同比到夠強嘅例子

2. 咁議論文要點寫
比個基本格式大家參考下

第一段：引言+立場
第二段：定義
第三段：論點1
第四段：論點2
第五段：論點3
第六段：駁論
第七段：結論(最好有少少反思，個人或者社會都得)

第一段就睇你支筆夠唔夠華麗，夠嘅話第一段可以出個轉折嘅引言
當然唔得嘅就唔好勉強，就咁「有人話.....」都收貨架啦
但記住，一定要盡快表明立場，就算你第一段唔講第二段頭都一定要講(建議都係第一段講)

第二段要定義一D唔清晰嘅野，我用我當年考嗰份卷做例子
「孩子唔係等待被填滿嘅樽，而係盼望化作燃燒嘅火焰」
咁孩子同樽或者火有咩關聯呢﹖呢個就係你要係定義呢一段講清楚嘅野
我理解嘅係兩種唔同嘅教育理念/方針
我當年就話樽係被動咁等野塞入去，象徵被動咁接收知識(填鴨式教育)
火係主動咁去發光發熱，象徵自由探索自由發展
無錯係諗都諗到，但作文嘅話呢D定義要畫公仔畫出腸

第三四五段就係你嘅論點，亦都係成份卷最為重要嘅攞分位
初中都有講，議論文最緊要有論點論據論證，咁係咩黎﹖

論點就係你個point，點解你支持/反對問題問嗰句野，呢個好容易理解
論據即係例子，有咩證據去證明你個論點
論證有少少複雜，就係你要用你個論據去證明論點，即係你要講明點解你覺得呢個例子可以證明呢個論點

我當年有講呢個論點：
論點：填鴨式教育有其必要，因為即使孩子想要自由發展，佢都要有充兄嘅知識作為後盾，而填鴨式教育係灌輸知識嘅有效方法之一。
論據：東漢末年嘅蔡文姬(大家打三國殺或者睇三國都聽過架啦)嫁左人之後被捉左去匈奴，之後生左小朋友之後又比曹操比錢贖番黎。係匈奴嗰陣佢寫左好出名嘅胡笳十八拍(我背左2句出黎 )
論證：如果佢無作為一個樽去接受佢爸爸蔡邕嘅教導，佢又點可以寫出胡笳十八拍，又點可以因為呢份才華被曹操贖番黎﹖

駁論就係話，想像有人當住你面話你呢個立場唔啱，你要想像佢會用咩論點去插你同你會用咩論點去駁番佢，呢樣視乎番你個立場去講

結論唔多講，大家知要做乜
唯一想講嘅係，最好可以係文嘅最後用一兩句去帶出一個對時下一D社會問題嘅反思同唔好開新論點，你唔係要討論時下嘅社會問題，只係要感嘆一句
我當年就係借寫小朋友嘅教育方針帶出時下好多家長只側重填鴨式教育，造就左港孩嘅出現
千祈唔好寫多，一句起兩句止就OK

3. 考評局鬧考生啲乜﹖
其實大家都可以想像到，議論文打嘅係咩野﹖
係論點同論據
論點可以慢慢諗到
但論據就唔係人人都諗到
如果係D太common個個都知嘅，就會令人覺得說服力唔強：「超，我夠知啦 」
所以，論據最好就係罕有嘅，古今中外各行各業都有D就最好
而呢樣亦都係考評局最常鬧考生嘅野，例子黎黎去去都係嗰D，顯得接觸嘅知識面不足
咁大家知要點做啦

4.咁點先可以夠論據啊
學語文唔會有捷徑，同鵠巴講嘅一樣：要浸出黎
要培養出一個習慣，係日常生活，書本甚至打機嘅台詞都可能係來自一D名言，或者有一個名人嘅故事係入面
試下唔好聽完睇完就算，覺得未聽過嘅，有D興趣嘅，就上網去search下背後嘅歷史或者人物故事

仲有一樣野，改你份卷嘅人係一個Marker，佢嘅正職係一個中文老師
即係話除左間中要背幾句詩詞歌賦大家不妨準備一D中文以外嘅例子(例如愛因斯坦一個人生活係慕尼黑而學會獨立生活，或者德川家康係童年時被送去織田家做人質)，Marker好可能會唔識而唔敢話你錯

至於手速，每段要寫幾多字呢D就要靠大家多寫多練去自己摸索啦

小弟嘅感想暫時係咁多，希望幫到大家

想問閱讀理解同埋綜合應該點溫

就係你呢d人渣
年年都考霸哂d 靚grade

自修生同日校都唔同curve

咁夜校生係同日校一齊計，定計自修個邊？